<QUESTION> Is Rome the capital of Italy?

<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ
    (VBZ is)
    (NP
      (NP (NNP Rome) (DT the) (NN capital))
      (PP (IN of) (NP (NNP Italy)))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Is France in Europe?

<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ (VBZ is) (NP (NP (NNP France)) (PP (IN in) (NP (NNP Europe)))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Is the Pacific deeper than the Atlantic?

<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ
    (VBZ is)
    (NP
      (NP (DT the) (NNP Pacific) (NNP deeper))
      (PP (IN than) (NP (DT the) (NNP Atlantic)))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Did Neeson star in Schindler's List?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SQ+VP+VP
  (VBD did)
  (NP (NNP Neeson) (NN star))
  (PP (IN in) (NP (NP (NNP Schindler) (POS 's)) (NNP List) (. ?)))) 




<QUESTION> Did Swank win the oscar in 2000?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ
    (VBD did)
    (NP (NNP Swank))
    (VP
      (VB win)
      (NP (NP (DT the) (NN oscar)) (PP (IN in) (NP (CD 2000))))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Is the Shining by Kubrick?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ
    (VBZ is)
    (NP (NP (DT the) (NNP Shining)) (PP (IN by) (NP (NNP Kubrick)))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Did a French actor win the oscar in 2012?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ
    (VBD did)
    (NP (DT a) (JJ French) (NN actor))
    (VP
      (VB win)
      (NP (NP (DT the) (NN oscar)) (PP (IN in) (NP (CD 2012))))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Did a movie by Spielberg with Neeson win the oscar for best film?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ
    (VBD did)
    (NP
      (NP (NP (DT a) (NN movie)) (PP (IN by) (NP (NNP Spielberg))))
      (PP (IN with) (NP (NNP Neeson))))
    (VP
      (VB win)
      (NP
        (NP (DT the) (NN oscar))
        (PP (IN for) (NP (JJS best) (NN film))))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Did Madonna sing PapaDoNotPreach?

<CATEGORY> music
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ (VBD did) (NP (NNP Madonna) (VBG sing) (NN PapaDoNotPreach)))
  (. ?)) 




<QUESTION> Does the album Thriller include the track BeatIt?

<CATEGORY> music
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ
    (VBZ does)
    (NP (DT the) (NN album) (NN Thriller))
    (VP (VBP include) (NP (DT the) (JJ track) (NN BeatIt))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Was Beyonce' born in the USA?

<CATEGORY> music
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ
    (VBD was)
    (NP (NNP Beyonce) (POS '))
    (VP (VBN born) (PP (IN in) (NP (DT the) (NN USA)))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Who directed Hugo?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (NP+SBAR (WHNP (WP who)) (S+VP (VBD directed) (NP (NNP Hugo) (. ?)))) 




<QUESTION> Which is the scary movie by Kubrick with Nicholson?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SBAR
  (WHNP (WDT which))
  (S
    (VP
      (VBZ is)
      (NP
        (NP
          (NP (DT the) (JJ scary) (NN movie))
          (PP (IN by) (NP (NNP Kubrick))))
        (PP (IN with) (NP (NNP Nicholson)))))
    (. ?))) 




<QUESTION> Who won the oscar for the best actor in 2005?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHNP (WP who))
  (SQ
    (VBD won)
    (NP
      (NP
        (NP (DT the) (NN oscar))
        (PP (IN for) (NP (DT the) (JJS best) (NN actor))))
      (PP (IN in) (NP (CD 2005)))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Which actress won the oscar in 2012?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHNP (WDT which) (NN actress))
  (SQ
    (VBD won)
    (NP (NP (DT the) (NN oscar)) (PP (IN in) (NP (CD 2012)))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Who directed the best movie in 2010?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHNP (WP who))
  (SQ
    (VBD directed)
    (NP
      (NP (DT the) (JJS best) (NN movie))
      (PP (IN in) (NP (CD 2010)))))
  (. ?)) 




<QUESTION> In which continent does Canada lie?

<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHPP (IN in) (WHNP (WDT which) (NN continent)))
  (SQ (VBZ does) (NP (NNP Canada) (NNP lie)))
  (. ?)) 




<QUESTION> What is the capital of Spain?

<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHNP (WP what))
  (SQ
    (VBZ is)
    (NP (NP (DT the) (NN capital)) (PP (IN of) (NP (NNP Spain)))))
  (. ?)) 




<QUESTION> With which countries does France have a border?

<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHPP (IN with) (WHNP (WDT which) (NNS countries)))
  (SQ
    (VBZ does)
    (NP (NNP France))
    (VP (VB have) (NP (DT a) (NN border))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Which is the highest mountain in the world?

<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBAR
  (WHNP (WDT which))
  (S
    (VP
      (VBZ is)
      (NP
        (DT the)
        (JJS highest)
        (NN mountain)
        (PP (IN in) (NP (DT the) (NN world)))))
    (. ?))) 




<QUESTION> Where is the highest mountain?

<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHADVP (WRB where))
  (SQ (VBZ is) (NP (DT the) (JJS highest) (NN mountain)))
  (. ?)) 




<QUESTION> Which is the deepest ocean?

<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBAR
  (WHNP (WDT which))
  (S (VP (VBZ is) (NP (DT the) (JJ deepest) (NN ocean))) (. ?))) 




<QUESTION> Which pop artist sings CrazyInLove?

<CATEGORY> music
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHNP (WDT which) (NP (JJ pop) (NN artist)))
  (SQ (VBZ sings) (NP (NN CrazyInLove)))
  (. ?)) 




<QUESTION> Where was Gaga born?

<CATEGORY> music
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHADVP (WRB where))
  (SQ (VBD was) (NP (NNP Gaga)) (VP (VBN born)))
  (. ?)) 




<QUESTION> In which album does Aura appear?

<CATEGORY> music
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHPP (IN in) (WHNP (WDT which) (NN album)))
  (SQ (VBZ does) (NP (NNP Aura) (VBP appear)))
  (. ?)) 




<QUESTION> Which album by Swift was released in 2014?

<CATEGORY> music
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHNP (WHNP (WDT which) (NN album)) (PP (IN by) (NP (NNP Swift))))
  (SQ+VP (VBD was) (VBD released) (PP (IN in) (NP (CD 2014))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Which pop artist sang PapaDoNotPreach?

<CATEGORY> music
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHNP (WDT which) (NN pop))
  (SQ (NP (NN artist) (NN sang)) (VP (VB PapaDoNotPreach)))
  (. ?)) 




<QUESTION> Who released a rock album in 2012?

<CATEGORY> music
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHNP (WP who))
  (SQ
    (VBD released)
    (NP (NP (DT a) (NN rock) (NN album)) (PP (IN in) (NP (CD 2012)))))
  (. ?)) 




<QUESTION> In which country was Niven born?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHPP (IN in) (WHNP (WDT which) (NN country)))
  (SQ (VBD was) (NP (NNP Niven)) (VP (VBN born)))
  (. ?)) 




<QUESTION> Did Redmayne win the oscar for best actor in 2015?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ
    (VBD did)
    (NP (NNP Redmayne))
    (VP
      (VB win)
      (NP
        (NP
          (NP (DT the) (NN oscar))
          (PP (IN for) (NP (JJS best) (NN actor))))
        (PP (IN in) (NP (CD 2015))))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Who starred in Schindler's List?

<CATEGORY> movie
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHNP (WP who))
  (SQ+VP
    (VBD starred)
    (PP (IN in) (NP (NP (NNP Schindler) (POS 's)) (NNP List))))
  (. ?)) 




<QUESTION> What is the capital to XYZ?

<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHNP (WP what))
  (SQ
    (VBZ is)
    (NP (NP (DT the) (NN capital)) (PP (TO to) (NP (NNS XYZ)))))
  (. ?)) 




<QUESTION> With which countries does Italy have a border?

<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBARQ
  (WHPP (IN with) (WHNP (WDT which) (NNS countries)))
  (SQ
    (VBZ does)
    (NP (NNP Italy))
    (VP (VB have) (NP (DT a) (NN border))))
  (. ?)) 




<QUESTION> Is Italy in Europe?
<CATEGORY> geography
<PARSETREE>   (SBARQ
  (SQ (VBZ is) (NP (NP (NNP Italy)) (PP (IN in) (NP (NNP Europe)))))
  (. ?)) 




